作者：格林兄弟

朗读者：艾小莫

> “我们再也不把你卖给人家了，拿世上的全部财富来也不卖！”父亲说着亲热地拥抱、亲吻他们的爱子大拇指。  
> ——格林兄弟《格林童话》

《格林童话》自一八一五年问世以来，在近两百年的时间里，已被译成世界上一百四十余种文字，其中不少都是家喻户晓的名篇，许多还被改编成各种戏剧、歌剧和芭蕾剧搬上舞台，拍成电影和电视剧，可以说，“格林童话”以一种特有的文学风格传遍了世界每个角落；它的影响超越了它的国界，也超越了它的时代。
